CX 衰完又到HX 【港航洩私隱】電子登機證爆漏洞 改幾隻字即睇其他乘客個人資料

繼日前國泰及英航爆出外洩客戶資料後，再有航空公司外洩乘客資料，香港航空最近修改了乘客領取電子登機證的網址，但該新網址卻出現嚴重漏洞，只要在網址末端修改幾個字元，便能查閱其他乘客的電子登機證，透過港航網站登入其他乘客的電子登機證，便能獲取該乘客的個人資料，有資訊科技專家表示港航有機會因而觸犯法例，應儘早找出補漏方案。

有港航乘客陳先生向本報透露，自己一直是港航的常客，每次都會透過短訊來獲取電子登機證的網址，他表示從前獲得的是隨機產生的短網址，但早前收到的是已經修改的長網址，只要更改網址末端「id=」後僅2個英文字母，便能夠查閱到其他乘客的電子登機證，包括QR Code、姓名、乘搭航班等資料，掃瞄QR Code後，便能獲取電子機票號碼。

本報嘗試隨機更改電子登機證網址的英文字母，發現出現不同乘客的電子登機證資料，只要在香港航空網站的「增值服務」一欄中，選取立即預訂「預付超額行李」，輸入電子機票號碼及姓名後，便能獲取該乘客的個人資料，包括出生日期、旅行證件號碼、證件有效期，部分亦會顯示電話號碼及電郵地址。此嚴重漏洞反映出只要獲得現時港航電子登機證的網址，就能夠輕易獲取他人的資料，陳先生對此表示詫異，「唔明點解航空公司會出現咁低級嘅錯誤，其實咁樣真係會有啲危險囉」。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑回應指，改制後令登機證資料可輕易被人查看，港航必須負責。方保僑認為，今次出現洩漏問題，他估計與該航空公司剛進行系統升級有關，「完全是一個非常之大的安全漏洞」，他指，一般情況下讓客人無須登入即可使用登機證，一般只應顯示最簡單資料如客人名稱、座位、航班編號等，但就不應讓任何使用者在未經登入的情況下，讓人有機會讀取更多個人資訊。

他續指，港航今次改制後出現嚴重漏洞，「已不是單單牽涉一個人的事」，該公司有機會觸犯《個人資料（私隱）條例》，該公司甚或要因而向當局通報；與近日國泰所爆出問題，同引致客人資料洩漏，認為港航應儘早找出補漏方案。

香港航空業
唔知會唔會比人罰錢呢

it狗

正

用支航本身個人資料都賣左俾支那啦弱智

IT狗

cx secret好似有講呢單

很意外嗎？
廚叉係咁架啦

Web pentest 101

最右

🖕🏻

MK 妹真係冇撚得救

有冇人係AFFC 返工(佢地training 好似係個度 好似入銷係)

好耐以前d downloader，好似叫flash
可以set wild card 去download 網頁
............[00...99] 咁樣

屌 好危險